百萬隻帝王蟹入侵南極！生態恐失衡？中國人：一個月內能「吃到滅絕」

全球暖化不僅會造成物種滅絕，也會使某些物種暴增，威脅生態平衡！有科學家在南極海底發現上百萬隻巨型帝王蟹，這是過去1400萬年都沒有過的事，擔心帝王蟹泛濫會引發生態浩劫。消息傳出，立刻有不少中國大陸網友說，「中國人能把牠們吃到瀕危」、「一個月讓它們滅絕」。

令人食指大動的帝王蟹可能帶來生態浩劫，比利時科學家利用無人潛水艇研究南極海底生物，意外發現在海面下850公尺出現超過100萬隻帝王蟹，估計隨著全球暖化，這些帝王蟹已經在該處生活了近40年。美國海洋學專家表示，過去1400萬年以來，帝王蟹一直無法進入寒冷的南極大陸棚水域，但隨著南極海域快速升溫，帝王蟹最終將會登上大陸棚，制霸當地的生態系統。

中國大陸網友紛紛留言開玩笑說，「中國人能把牠們吃到瀕危」、「一個月讓它們滅絕」、「才百來萬隻，等待被消滅吧」、「你們南極想保留多少？其他的交給我們來！」但事實上，南極洲近海不允許進行捕撈，因此該如何保護南極生態環境，仍是一項嚴重問題。

不過說到大陸網友要滅絕的食物可不只帝王蟹！5月初位於丹麥的海岸遭到外來的「生蠔」大舉入侵，當時丹麥駐陸大使館就曾在官方微博貼出「生蠔長滿海岸，丹麥人卻一點也高興不起來」的文章，沒想到引起大陸網友們廣大的回響，而《丹麥》在貼文中邀請大陸人到丹麥「幫忙吃生蠔」！9月日本小龍蝦（美國螯蝦）過度繁殖成災，也曾引來把小龍蝦當「美食」的大陸人的關注，因為早在2016年他們就已經吃掉90萬噸的小龍蝦。

有一秒覺得中國人仲有佢存在係地球GE 價值

一個月內令南極陸沈啦

過億萬隻甲由呢

點解唔令一個蟹同一個支那人一齊放去工業攪碎機攪碎，之後做化學肥料
一定仲有生態價值過賣畀支那人食

諗起養小強食廚餘段新聞

點解唔拎一隻蟹同一個支那人一齊放去工業攪碎機攪碎，之後做化學肥料
一定仲有生態價值過賣畀支那人食

人型

啲堆填區爆哂先搵支那幫手啦

啲環保撚為咗宣揚全球暖化居然卑鄙到搵百萬隻帝皇蟹嚟做場大龍鳳

支那人差唔多食晒元素周期表咁濟
仲點做肥料

13億 vs 上百萬

宜個有益地球

唔洗出動支那 淨係港豬都食到佢絕種啦

做雞食物，一日三億隻

海底咁多蟹好恐怖

我覺得好核突

好想食

想起一個人：周處

終於知道中國人有咩用

但事實上係任何人都做得到
只不過係由佢地把口講出黎

1秒都比多佢

以毒攻毒

突顯蝻狗價值

咁少 夠唔夠香港d自助餐一年來貨

偏偏吃不掉蝗蟲

強國可以輸出蝗蟲到外國做物種滅絕

蝗蟲係咁 飛埋去短時間乜都渣都無得淨

如果打撈成本係低過利潤嘅，賣比中國有得諗喎

支那人又On9當有趣

支那洗撚一個月咩，睇唔起偉大既中國人？

運黎香港日本好過

d 蟹腳

到時邊個食支蛆

無存在既價值,
帝王蟹就比我地香港人, 或者其他國家etc,台灣 已經搞掂

南極去中國好撚遠

之前有個節目講捉呢啲蟹 幾好睇
同埋都幾危險

人型蝗蟲真係無改錯名

其他國家都笑尻支那豬同蝗無分別
但支那豬走去拎依樣嘢嚟打飛機
究竟依個民族幾時滅絕

其實真係好少
當1隻蟹有8隻腳
香港每人都只係分到一隻腳多d d

呢樣真

呢個民族真係蠢撚過豬 做乜都柒過人

你送狗屎垃圾比啲支那豬都即刻滅絕㗎啦 班撚樣乜柒都爭一餐，何況係帝王蟹

突然覺得班支那畜都幾有自知之明

其實有咩價值？
無佢地一樣可以餵豬做急凍等等,反而沖出嚟話俾人知民族如蝗真係可悲

食到陸沉都似

淡淡肉我估鬼佬都食啦

淨係香港都唔夠分啦

唔係大陸啲廠會全球暖化得咁快？

d支那狗點解仲咁自豪
d鬼佬擺明諷刺緊佢地係「蝗蟲」
所經之地寸草不生
班支那種仲係到自high

佢地自嘲喎

其實咁講無意思，中國人又唔可以即時過去食曬佢。正如有好多地方無野食，但又有好多餐廳日日倒食唔曬既食物，唔通會話：倒咗咁嘥，留返比外國饑餓兒童食，可以救返好多人啦

好似上年先有邊個地方叫人來沙灘幫手食生蠔 被蝗蟲收左皮

地球清道夫

鬼佬直接串尻蝗

點解冇人講，將帝王蟹帶入南極，可能就係中國人，因為佢哋喜愛「放生」

仆街海港酒家仲賣咁貴

大陸用黎磨粉養雞喇
你真係以為佢地唔撚識玩?

跟唔到你思維…

蝗蟲真係蝗蟲

其實唔好理佢 過多一段時間 個生態系統都會自動平衡番 而地球嘅生態系統不嬲都係因為氣候天災等等不斷令生態失衡 然後再平衡番 根本就冇咩咁大不了

食左都無用...個問題係暖化 治標不治本

和味龍

想問下
點解支那人咁撚鍾意食果d乜柒野小龍蝦
d小龍蝦本身勁撚腥臭 支那人用埋d乜柒辣味去調味

由得佢地，各有各食

講真中國人今次真係謙虛左

係咪Gordon Ramsay 跳落去捉個種 好多肉 正野黎

時代唔同, 無人識周處除三害

唔比捕撈係指唔比商業捕撈定全面禁止

將來有機會去南極的話，想試下潛水捉幾隻食

認真討論，一般生態失衡係會危害另一種物種
但係佢地上左南極會影響到咩

go go china rangers

食晒啲企鵝

流哂口水

磨粉餵大陸雞

認同
如果環保撚去到朱羅紀會保護恐龍唔絕種，成個哺乳類可以消失

水平面上升，可以用海水化淡，還掂水咁重要

咁有乜野可以食哂啲中國人？

一隻賣三四百蚊
fatfat

加強版沙士

850米下水域

可唔可以網上訂一隻

我個人可以食到10隻

佢地唔洗食唔洗痾 食左其他生物/其他生物少左食物 破壞生物圈都唔影響

你睇少連登仔？
850米徒手潛都得

佢哋唔係自嘲緊咩？

其實d蟹要落番海食魚食魚毛，上左岸反而好似無乜野食

13億蝗對百萬。結果好明顯